\chapter{Operacje wykonywane na karcie graficznej}

Wykorzystanie układów GPU do innych zadań niż wyświetlanie obrazu staje się coraz bardziej powszechne.
Dzieje się tak, ponieważ procesory mają dostęp do kilku rdzeni.
Natomiast programista, który używa karty graficznej, ma ich do dyspozycji tysiące.
Jednak programowanie przy użyciu GPGPU (ang. general-purpose computing on graphics processing units)
wiąże się z kilkoma problemami takimi jak:
\begin{itemize}
  \item programowanie współbieżne,
  \item narzut transferu danych z CPU do GPU,
  \item brak kontroli nad kolejnością uruchomienia wątków.
\end{itemize} 
Obliczenia wykonywane na kartach graficznych znajdują swoje zastosowanie w takich dziedzinach jak:
\begin{itemize}
  \item wykrywanie kolizji między obiektami w grach, 
  \item uczenie maszynowe,
  \item głębokie sieci neuronowe,
  \item wspomaganie wizualizacji, która wymaga skomplikowanych kalkulacji.
\end{itemize}
Nie każdy problem można, rozwiązać używając wielowątkowości GPU. Algorytmy, gdzie przepływ kontroli
często się zmienia, nie będą wydajne. Jeżeli dany algorytm jest przenoszony na kartę graficzną, należy
pamiętać o optymalizacji danych i zadań pod kątem wielowątkowości.

\input{thesis/rozdzial_2/opencl/opencl}
\input{thesis/rozdzial_2/cuda/cuda}
\input{thesis/rozdzial_2/compute_shader/compute_shader}

  

